http://www.netlaputa.ne.jp/~arcadia/mini9.html

[戻る](./mini8.md)

>   
> # Mini的Dress Up  
>   
> 　Dress up、剪裁或恢复到旧式被认为是Mini车的时尚。 60年代的Mini车比现在的Mini车的细节更优雅、更漂亮、更别致，大规模生产降低了各种零部件的成本。 以下是Mk1时代的迷你车的特征清单。  
>   
> ## ■**Mk1的特征**  
>   
> ●前格栅：带有圆形模具，不以任何方式干扰引擎盖。 一些非常早期的车型被涂成白色。 在Cooper车型上，Morris由7根粗条组成。 据说这个边条的底端是倒三角形或圆形，这取决于年份。 Austin-Cooper式格栅有11条细边条。  
>   
> ●徽章：Austin的徽章是典型的英国纹章，而Morris的徽章是奶牛图案。 后备箱盖上只有字母。 Austin为手写体，Morris为印刷体。 在Cooper S上，字母S被添加到引擎盖的徽章上。  
>   
> ●尾灯：尾灯有独立的指示灯和刹车。 倒车灯没有集成。  
>   
> ●车门：通过向下旋转车门把手打开。 有些有一个电缆释放系统，从里面开锁是通过拉动电缆完成的。 外门的铰链薄得令人吃惊。  
>   
> ●门把手：仅在驾驶员一侧有门锁的钥匙孔。 乘客一侧只能从内部锁定；从1966年1月的车型开始，把手的末端被弯曲，在门板一侧安装了一个安全凸起，即圆盘。  
>   
> ●Boot handle：形状像船锚（Mk2也是）。  
>   
> ●翼形后视镜：后视镜不是标准设备，而是可选设备。（译注：待校对）  
>   
> ●推拉式侧窗：有几种不同类型的轨道来容纳它们。 塞子配件的形状和孔的位置也因年份不同而略有不同。  
>   
> ●配额车窗：条形铰链，车窗周围有镀铬饰条；从Mk2到Mk3，饰条变得越来越薄了。  
>   
> ●雨刮器的安装位置：更靠近中心。 雨刮器可以从任何一侧安装，以方便出口时的左手驾驶版本。 (到Mk 2为止）  
>   
> ●Remote control housing：最初的Mk1有一个异常长的直接换挡杆，但从1961年开始采用Cooper的遥控装置。  
>   
> ●低档（1档）：非同步。  
>   
> ●轮胎：10英寸车轮轮胎（Cooper配备了适合10英寸车轮的7英寸盘式制动器，与Lockheed合作完成。 而在Cooper S上，7.5英寸盘式制动器，据说是10英寸车轮的极限。 (纳入了冷却机制，甚至制动伺服系统）。  
>   
> ●液压悬架：Mini车的悬架通常是橡胶锥悬架，但从1964年9月开始，一些Mini车的橡胶锥被一种通过特殊的加压液体吸收冲击的悬架所取代。 这有点像人们熟悉的F1赛车的原始主动悬挂。 然而，由于价格和空间问题，从Mk 3开始，它又恢复了橡胶锥。  
>   
> ●油箱：双油箱（25升+25升）最初是作为Cooper S的选配件提供的，但从1965年11月起成为Cooper 1275S的标准装备。  
>   
> ●大灯：Lucas三点式大灯。 (现在每个价格超过80,000日元) 
>   
> ●牌照灯：'60年代正式进口到日本的Mini车安装了托架，提高了牌照灯的基础高度。
>   
> ●内饰：由于没有车门衬里，使得内部空间比目前的Mini车型要宽敞得多。 考虑到出口因素，无论方向盘的位置如何，都会使用中央仪表和中央钥匙。 中央仪表一直延续到Mk3。  
>   
> ●3重中心仪表：正式名称为oval instrument nacelle。 只配备在saloon系列的顶级车型上，但在Cooper系列上作为标准配置。3中心仪表：从左到右：水温、速度和油温表。 (从79年起，Minis上的方形仪表。 最初，它们是没有转速表的2连杆类型，直到80年代末，它们才变成我们今天看到的方形3连杆类型）  
>   
> ●转向：工厂原厂是一个大直径的手柄，直径为40厘米cm。 这种类型一直到Mk3都有。 齿条和小齿轮系统，很重。 像公共汽车一样以一定角度安装。 转向柱上只安装了一个杠杆，用于启动转向灯。 在杠杆的末端是一个与闪烁器相连的灯。  
>   
> ●启动器：非常早期的Mk1车型不是通过转动点火钥匙来启动发动机的，而是通过按下驾驶员和乘客座椅之间从地板上伸出的一个按钮来启动。 因此，钥匙仅仅是一个电流的on/off开关。  
>   
> ●Dipper开关：通过用脚按下加热器下方地板上的一个开关，在大灯的远近光之间进行切换；从Mk2开始，与闪烁器杆共用。  
>   
> ●座椅：Cooper系列的座椅有一种金色或银色的浮雕装饰，称为锦缎。 这些只有蓝色和红色的组合座椅可以使用。 双色的颜色。 没有靠背装置。 没有头枕。  
>   
> ●烟灰缸：位于中央仪表正上方的烟灰缸最多只能容纳5个烟头。  
>   
> ●AT汽车于1964年9月推出。 然而，Cooper系列只提供手动变速器。   
>   
>   

[次へ](./mini10.md)

---

---

[あばうとミニへ](./mini0.md)